[
    {
        "question": "Məhkəmə presidenti nədir?",
        "options": [
            "qanunların hüququn əsas",
            "hüquqi adətlərə əsaslnmaq",
            "hüquq normalarının",
            "konstitusiyanın hüququn",
            "konkret iş üzrə məhkəmənin qəbul etdiyi qərarın oxşar"
        ],
        "answer": "konkret iş üzrə məhkəmənin qəbul etdiyi qərarın oxşar"
    },
    {
        "question": "Roman-german hüquq sisteminin əsas xüsusiyyətləri hansılardır?",
        "options": [
            "hüququn mənbəyi kimi",
            "roma hüququ ilə üzvü",
            "doktrinal (nəzəri) səciyyə",
            "bütün cavablar düzdür",
            "məcəllələşdirilmə"
        ],
        "answer": "bütün cavablar düzdür"
    },
    {
        "question": "Azərbaycan Respublikasında hansı hüquq sistemi tətbiq olunur?",
        "options": [
            "qarışıq (hibrid) hüquq",
            "anqlo-sakson hüquq",
            "dini-kanonik hüquq",
            "roman-german hüquq sistemi",
            "sosialist hüquq sistemi"
        ],
        "answer": "roman-german hüquq sistemi"
    },
    {
        "question": "Hüquqi tənzimetmənin imperativ metodu nəyi müəyyən edir?",
        "options": [
            "bütün cavablar düzdür",
            "hüquq subyektlərinə",
            "",
            "hüquq normalarındakı göstərişlərdən kənara çıxmağa yol verməyən təsir vasitələridir hüququ subyektlərinin öz",
            ""
        ],
        "answer": "hüquq normalarındakı göstərişlərdən kənara çıxmağa yol verməyən təsir vasitələridir hüququ subyektlərinin öz"
    },
    {
        "question": "Məhkəmə presedenti əsasən hansı hüquq sistemində tətbiq olunur?",
        "options": [
            "kontinental və qarışıq hüquq",
            "qarışıq hüquq sistemində",
            "anqlo-sakson hüquq",
            "kontinental hüquq",
            "roman-german hüquq"
        ],
        "answer": "anqlo-sakson hüquq"
    },
    {
        "question": "Hüquq sisteminin məqsədi:",
        "options": [
            "hüquqi tətbiqetmənin",
            "normalar yaratmaqdır",
            "önəlyici və əsaslı",
            "keyfiyyətli hüquqyaratmanın",
            "insanların davranışına və ictimai əlaqələrə təsir göstərməkdir 57. Konstitusiya nədir?",
            "Əsas qanun aktı;",
            "hakimiyyətin mənbəyi .",
            "qanunverici orqan;",
            "dövlətin əsas qanunu",
            "əsas qanun qüvvəli akt;"
        ],
        "answer": "dövlətin əsas qanunu"
    },
    {
        "question": "Azərbaycanda hakimiyyətin mənbəyi kimdir?",
        "options": [
            "Qanunlar;",
            "Prezident;",
            "azərbaycan xalqı",
            "Qanunquvvəli aktlar.",
            "Nazirlər kabineti;"
        ],
        "answer": "azərbaycan xalqı"
    },
    {
        "question": "Hüquq sistemi cəmiyyətə nə cür təsir edir",
        "options": [
            "tənzimləyici, qoruyucu, normativ",
            "sosial və qoruyucu nizamasalma;",
            "tənzimləyici və fərdi hüquqi nizamasalma;",
            "normativ, siyasi və tərbiyəvi nizamasalma;",
            "normativ və fərdi hüquqi nizamasalma;"
        ],
        "answer": "normativ və fərdi hüquqi nizamasalma;"
    },
    {
        "question": "Konstitusiyanın legitimliyi özündə hansı əlamətləri birləşdirir?",
        "options": [
            "konstitusiyanın rəsmi orqanlarda dərc edilməsi",
            "konstitusiyanın məhkəmə qərarı ilə təsdiq edilməsi",
            "konstitusiyanın başqa dövlətlər tərəfindən bəyənilməsi",
            "konstitusiyanın notarial qaydada təsdiq edilməsi",
            "Konstitusiyanın xalq tərəfindən seçilmiş ali nümayəndəli hakimiyyət orqanı tərəfindən qəbul edilməsi, ümumxalq səsverməsi yolu ilə qəbul edilməsi, xüsusi təsis yığıncağı tərəfindən qəbul edilməsi"
        ],
        "answer": "Konstitusiyanın xalq tərəfindən seçilmiş ali nümayəndəli hakimiyyət orqanı tərəfindən qəbul edilməsi, ümumxalq səsverməsi yolu ilə qəbul edilməsi, xüsusi təsis yığıncağı tərəfindən qəbul edilməsi"
    },
    {
        "question": "Konstitusiyanın hansı funksiyaları mövcuddur?",
        "options": [
            "hüquqi, sosial, siyasi və tərbiyəvi funksiyalar",
            "cəriməni müəyyən etmə və cəzavermə funksiyaları",
            "yalnız hüquqi tərbiyə vermə və siyasi funksiya",
            "yalnız hüquqi məsuliyyətdən azad etmə funksiyası",
            "idarəçiliyi həyata keçirmə ilə bağlı funksiyası"
        ],
        "answer": "hüquqi, sosial, siyasi və tərbiyəvi funksiyalar"
    },
    {
        "question": "Konstitusiyanın 48-ci maddəsində nəzərdə tutulan vicdan azadlığı, digər hansı normativ aktla tənzimlənir?",
        "options": [
            "məhkəmələr və hakimlər haqqında qanunla",
            "Nazirlər kabinetinin sərəncamları ilə",
            "Adət,ənənə,ictimai və əxlaq normaları ilə",
            "Respublika Prezidentinin fərmanları ilə",
            "Dini etiqad azadlığı haqqında qanun ilə"
        ],
        "answer": "Dini etiqad azadlığı haqqında qanun ilə"
    },
    {
        "question": "Konstitusiya öz xarakterinə görə hansı aktlara aiddir?",
        "options": [
            "fərdi xarakterli aktdır",
            "hüquqi-siyasi aktdır",
            "yalnız hüquqi aktdır",
            "yalnız siyasi aktdır",
            "ictimai-siyasi aktdır"
        ],
        "answer": "hüquqi-siyasi aktdır"
    },
    {
        "question": "İnsan və vətəndaş hüquqlarının və azadlıqlarının pozulması ilə əlaqədar mübahisələri hansı orqan həll edir?",
        "options": [
            "Məhkəmələr",
            "Yuxarı icra orqanları",
            "Prezident",
            "prokurorluq orqanlaı",
            "Ombudsman"
        ],
        "answer": "Məhkəmələr"
    },
    {
        "question": "Dövlətin funksiyaları hansılardır?",
        "options": [
            "dövlətin sosial təyinatı, onun fəaliyyətinin xarakterinin və məzmununun ifadəsi",
            "ictimai təşkilatların fəaliyyəti",
            "dövlət fəaliyyətinin növləri",
            "dövlət hakimiyyətinin icrası metodları",
            "dövlətin səlahiyyətinədə olan məsələlərin həlli"
        ],
        "answer": "dövlətin sosial təyinatı, onun fəaliyyətinin xarakterinin və məzmununun ifadəsi"
    },
    {
        "question": "Insan və vətəndaş hüquq və azadlıqlarının əsas prinsipi nədir?",
        "options": [
            "insan və vətəndaş hüquq və azadlıqlarının təmin edilməsi",
            "cəmiyyət üzvlərinin müxtəlif maraqlarını əlaqələndirən vahid hakimiyyət altında insanların birləşməsi • dövlət öz fəaliyyətində hüququ rəhbər tutaraq, insan hüquqlarını və azadlıqlarını təmin edir • qanunla yol verilən hər şeyi etmək imkanında",
            "hər kəsin doğulduğu andan toxunulmaz, pozulmaz və ayrılmaz hüquqları və azadlıqları vardır 67. AR-nın vətəndaşı hansı hallarda AR-nın ərazisindən qovulur?",
            "beynəlxalq normalarda nəzərdə tutulanda",
            "başqa ölkənin vətəndaşlıgını qəbul etdikdə",
            "vətənə xəyanət etdikdə",
            "hec bir halda",
            "şəxsi vəsadəti ilə"
        ],
        "answer": "hec bir halda"
    },
    {
        "question": "Apatrid vətəndaş kimə deyilir?",
        "options": [
            "dövlətlə hüquqi əlaqəsi olmayan şəxsə",
            "dövlətlə siyasi əlaqəsi olmayan şəxsə",
            "vətəndaşlığı olmayan şəxsə",
            "ikili vətəndaşlığı olan şəxsə",
            "əcnəbi şəxsə"
        ],
        "answer": "vətəndaşlığı olmayan şəxsə"
    },
    {
        "question": "1995- ci il Konstitusiyasının strukturu neçədir?",
        "options": [
            "12 bölmə 12 fəsil, 168 maddədən ibarətdir",
            "12 bölmə 5 fəsil, 138 maddədən ibarətdir",
            "preambula,5 fəsil, 174 maddədən ibarətdir",
            "5 bölmə 12 fəsil, 158 maddədən ibarətdir",
            "5 bölmə 12 fəsil, 182 maddədən ibarətdir"
        ],
        "answer": "5 bölmə 12 fəsil, 158 maddədən ibarətdir"
    },
    {
        "question": "Iqdisadi hüquq və azadlıqlar hansılardır?",
        "options": [
            "təhlükəsiz yaşamaq hüququ, mənzil hüququ",
            "ana dilindən istifadə hüququ",
            "mülkiyyət hüququ, azad sahibkarlıq hüququ, tətil hüququ",
            "istirahət hüququ, nikah hüququ",
            "sağlam ətraf mühitdə yaşamaq hüququ, mədəniyyət hüququ"
        ],
        "answer": "mülkiyyət hüququ, azad sahibkarlıq hüququ, tətil hüququ"
    },
    {
        "question": "Konstitusiya nə zaman fəaliyyətə başlayır?",
        "options": [
            "hüquqi qüvvəsini aldıqdan sonra",
            "layihə Milli Məclisdən keçən kimi",
            "Seçki komissiyasının qərarı ilə",
            "qəbul edildiyi tarixi günlərdən",
            "Parlament sədri təsdiq edən kimi"
        ],
        "answer": "hüquqi qüvvəsini aldıqdan sonra"
    },
    {
        "question": "Konstitusiya hüququnun mənbələri hansılardır?",
        "options": [
            "Konstitusiya özü, qanunlar, fərmanlar, qərarlar və s",
            "Azərbaycan Respublikasının prezidentinin sərəncamları",
            "yalnız azərbaycan respublikasının norma və qanunları",
            "yalnız azərbaycan respublikasının prezident fərmanları",
            "Konstitusiya aktı, məhkəmə qərarları və müqavilələr"
        ],
        "answer": "Konstitusiya özü, qanunlar, fərmanlar, qərarlar və s"
    },
    {
        "question": "Naxçıvan Muxtar Respublikası statusu hansı qanunverici aktla müəyyən olunur",
        "options": [
            "Azərbycan Respublikası Konstitusiyası ilə",
            "Respublikanın nizamnaməsi ilə",
            "Ali Məclis qanunları ilə",
            "Naxçıvan Muxtar Respublikası Ali Məclisinin qanunları ilə",
            "Nazirlər Kabinetinin qərarları ilə"
        ],
        "answer": "Azərbycan Respublikası Konstitusiyası ilə"
    },
    {
        "question": "Konstitusiya hüququnun anlayışı dedikdə:",
        "options": [
            "dövlət qulluqçularının əmək münasibətlərini nizama salan hüquq sistemi başa düşülür",
            "öhdəliklərin icrası zamanı əmələ gələn münasibətləri nizama salan hüquq sistemidir",
            "dövlətlər arasında siyasi, iqtisadi, mədəni münasibətləri nizama salan hüquq sistemi başa düşülür",
            "dövlətin maliyyə fəaliyyəti zamanı əmələ gələn münasibətləri nizama salan hüquq sistemidir",
            "konstitusiya normasında təsbit olunan münasibətləri nizama salan hüquq sistemidir"
        ],
        "answer": "konstitusiya normasında təsbit olunan münasibətləri nizama salan hüquq sistemidir"
    },
    {
        "question": "Konstitusiya anlayışı latın dilindən olan constitusio sözündən olub hərfi mənası deməkdir.",
        "options": [
            "quruluş, təsisat",
            "idarəçilik",
            "razılıq",
            "nəzəriyyə",
            "qayda"
        ],
        "answer": "quruluş, təsisat"
    },
    {
        "question": "İctimai münasibətlərin geniş dairəsini, bütün cəmiyyət üzvlərinin, vətəndaşların köklü maraqlarını əhatə edən və tənzimləyən dövlətin əsas Qanunu",
        "options": [
            "Azərbycan Respublikası Mülki Məcəlləsi",
            "Azərbycan Respublikası Mülki- Prosessual Məcəllə",
            "Azərbycan Respublikası İnzibati Xətalar Məcəlləsi",
            "İnsan hüquqları haqqında ümumi Bəyannamə",
            "Azərbycan Respublikası Konstitusiyası"
        ],
        "answer": "Azərbycan Respublikası Konstitusiyası"
    },
    {
        "question": "Xalq hakmiyyətinin ali, birbaşa təzahür fomaları",
        "options": [
            "Azərbycan Respublikası Prezidenti",
            "müstəqilliyini təmin etmək hüqüqu",
            "Azərbycan Respublikası Milli Məclisi",
            "yerli özünüidarəetmə",
            "referendum və azad seçkilər"
        ],
        "answer": "referendum və azad seçkilər"
    },
    {
        "question": "Dövlət quruluşuna görə Azərbycan Respublikası hansına aiddir",
        "options": [
            "unitar",
            "monarxiya",
            "konfederasiya",
            "respublika",
            "federasiya"
        ],
        "answer": "unitar"
    },
    {
        "question": "Azərbycan Respublikasının yeni konstitusiyası hansı tarixdə qəbul edilmişdir?",
        "options": [
            "7 dekabr1994-cü ildə",
            "12 oktyabr 1995-ci ildə",
            "12 sentyabr 2002-ci ildə",
            "16 oktyabr 2003-cü ildə",
            "12 noyabr 1995-ci ildə"
        ],
        "answer": "12 noyabr 1995-ci ildə"
    },
    {
        "question": "Azərbycan Respublikası Konstitusiyasına əsasən torpaqlar ola bilər",
        "options": [
            "dövlət və bələdiyyə mülkiyyətində",
            "xüsusi mülkiyyətdə",
            "bələdiyyə mülkiyyətində",
            "dövlət mülkiyyətində",
            "dövlət, bələdiyyə və xüsusi mülkiyyətdə"
        ],
        "answer": "dövlət, bələdiyyə və xüsusi mülkiyyətdə"
    },
    {
        "question": "əsas insan hüquqları və azadlıqları hər kəsə hansı andan mənsubdur",
        "options": [
            "15 yaşına çatandan",
            "16 yaşına çatandan",
            "18 yaşına çatandan",
            "14 yaşına çatandan",
            "Doğulduğu andan"
        ],
        "answer": "Doğulduğu andan"
    },
    {
        "question": "Konstitusiyaya görə Azərbaycan dövlətinin əsas məzmunu nədən ibarətdir?",
        "options": [
            "demokratiya cəhətdən tarixinin qədim olmasından",
            "neft strategiyası həyata keçirən dövlət olması",
            "demokratik, unitar, dünyavi, hüquqi olmasından",
            "hüquqi,federativ,dünyəvi bir dövlət olmasından",
            "zaqafqaziyada vahid demokratik dövlət olmasından"
        ],
        "answer": "demokratik, unitar, dünyavi, hüquqi olmasından"
    },
    {
        "question": "Konstitusiyaya görə Azərbaycan Dövlətinin ali məqsədi nədir?",
        "options": [
            "xarici ölkələrdən investisiya və borc almaq",
            "insan və vətəndaş hüquqlarının və azadlıqlarının təmin edilməsi",
            "xarici ölkə banklarına sərmayə qoymaq",
            "müharibə etmək və sülh bağlamaq",
            "ədalət mühakiməsini bərqərar etmək"
        ],
        "answer": "insan və vətəndaş hüquqlarının və azadlıqlarının təmin edilməsi"
    },
    {
        "question": "Konstitutsiyaya əsasən hər kəsin hüquqlarının bə azadlıqlarının hansı formada müdafiə etmək hüququ vardır?",
        "options": [
            "Qanunla yol verilən və özünün müəyyənləşdirdiyi üsul və vasitələrlə",
            "Özünün müəyyənləşdirdiyi üsul və vasitələrlə",
            "Qanunla yol verilən üsul və vasitələrlə",
            "BMT, Avropa şurası və başqa beynəlxalq təşkilatlar",
            "qanunla qadağan olunmayan üsul və vasitələrlə"
        ],
        "answer": "qanunla qadağan olunmayan üsul və vasitələrlə"
    },
    {
        "question": "Hüquq normasında nəzərdə tutulan və hüquq münasibətlərinin əmələ gəlməsinə, dəyişməsi və xitam edilməsinə səbəb olan həyati hallar necə adlanır?",
        "options": [
            "hüquqi şərt",
            "hüquqi prezumsiya (ehtimal)",
            "düzgün cavab yoxdur",
            "hüquqi şərait",
            "hüquqi fakt"
        ],
        "answer": "hüquqi fakt"
    },
    {
        "question": "Subyektin öz hərəkətləri ilə hüquqlar əldə etmək və hüquqi vəzifələr daşımaq qabiliyyəti necə adlanır?",
        "options": [
            "hüquq qabiliyyəti",
            "fəaliyyət qabiliyyəti",
            "delikt subyektliliyi",
            "hüquq subyektliliyi",
            "hüquqi fəaliyyət"
        ],
        "answer": "fəaliyyət qabiliyyəti"
    },
    {
        "question": "Yaratdığı hüquqi nəticələrdən və insanların iradəsi ilə əlaqəsindən asılı olaraq hüquqi faktlar necə təsnifləşdirilir?",
        "options": [
            "hadisələr və hərəkətlər",
            "hüquq yaradan hüquqi faktlar",
            "xitamverici hüquqi faktlar",
            "hüquq bərpaedici hüquqi faktlar",
            "hüquq dəyişən hüquqi faktlar"
        ],
        "answer": "hadisələr və hərəkətlər"
    },
    {
        "question": "Hansı hal hüquqi fakt hesab edilmir?",
        "options": [
            "təbii fəlakət",
            "əmək müqaviləsinin bağlanması",
            "ali məktəbə qəbul olunma",
            "əqdin bağlanması",
            "qumar oyunları"
        ],
        "answer": "qumar oyunları"
    },
    {
        "question": "Hüquq normalarının nəzəri tədqiqatçıları necə adlanır?",
        "options": [
            "hakimlər",
            "dövlət orqanları",
            "hüquqşünas alimlər",
            "hüquq ühafizə orqanlarında çalışanlar",
            "hüquq nomalarına tətbiq edənlər"
        ],
        "answer": "hüquqşünas alimlər"
    },
    {
        "question": "Müəyyən normanın icrası nədən ibarət olmalıdır?",
        "options": [
            "sanksiya",
            "hipoteza",
            "dispozisiya",
            "preambula",
            "təqsir"
        ],
        "answer": "dispozisiya"
    },
    {
        "question": "Normaların icra edilməməsinin hansı nəticələri ola bilər?",
        "options": [
            "müvafiq maddə",
            "hipoteza",
            "preambula",
            "sanksiya",
            "dispozisiya]"
        ],
        "answer": "sanksiya"
    },
    {
        "question": "Hansı normativ hüquqi aktlar ali qüvvəyə malikdir?",
        "options": [
            "qanunlar",
            "əmrlər",
            "qərarlar",
            "sərəncamlar",
            "göstərişlər"
        ],
        "answer": "qanunlar"
    },
    {
        "question": "Vətəndaşlıq hüququnun təminatı hüququ vətəndaşların hansı hüquq və azadlıqların kateqoriyasına aiddir",
        "options": [
            "siyasi",
            "iqtisadi",
            "şəxsi",
            "mədəni",
            "sosial"
        ],
        "answer": "siyasi"
    },
    {
        "question": "Təqsirsizlik prezumpsiyası hüququ vətəndaşların hansı hüquq və azadlıqların kateqoriyasına aiddir",
        "options": [
            "mədəni",
            "siyasi",
            "sosial",
            "şəxsi",
            "iqtisadi"
        ],
        "answer": "şəxsi"
    },
    {
        "question": "Mülkiyyət hüququ vətəndaşların hansı hüquq və azadlıqlarının kateqoriyasına aiddir",
        "options": [
            "mülki",
            "siyasi",
            "şəxsi",
            "mədəni",
            "sosial- iqtisadi"
        ],
        "answer": "sosial- iqtisadi"
    },
    {
        "question": "İnsan hüquqlarının müdafiəsi sahəsində ixtisaslaşan qeyri-hökumət təşkilatları hansı hallarda insan hüquqları pozulmuş şəxsin razılığını almadan Ombudsmana şikayyət verə bilərlər?",
        "options": [
            "heç bir halda",
            "İnsan hüquqlarının pozulması xüsusi ictimai əhəmiyyət kəsb edən və kütləvi xarakter aldıqda",
            "İnsan hüquqlaının pozulması xüsusi ictimai əhəmiyyət kəsb edən halda",
            "İnsan hüquqları pozulmuş şəxsin razılığını almaq mümkün olmadıqda",
            "Bütün hallarda"
        ],
        "answer": "İnsan hüquqlarının pozulması xüsusi ictimai əhəmiyyət kəsb edən və kütləvi xarakter aldıqda"
    },
    {
        "question": "Fikir və söz azadlığı hüququ vətəndaşların hansı hüquq və azadlıqlarının kateqoriysına aiddir",
        "options": [
            "mədəni",
            "iqtisadi",
            "siyasi",
            "sosial",
            "şəxsi"
        ],
        "answer": "şəxsi"
    },
    {
        "question": "Azad sahibkarlıq hüququ vətəndaşların hansı hüquq və azadlıqlarının kateqoriysına aiddir",
        "options": [
            "mədəni",
            "mülki",
            "siyasi",
            "sosial- iqtisadi",
            "şəxsi"
        ],
        "answer": "sosial- iqtisadi"
    },
    {
        "question": "Konstitusiyaya görə Azərbaycan Respublikası vətəndaşlarının hüquqları, yoxsa vəzifələri daha genişdir ?",
        "options": [
            "vəzifə hüquqdan daha genişdi",
            "hüquq vəzifədən daha genişdir",
            "hüquq və vəzifələr bərabərdir",
            "vətəndaşın vəzifələri yoxdur",
            "hüquq vəzifənin üçdə biridir"
        ],
        "answer": "hüquq və vəzifələr bərabərdir"
    },
    {
        "question": "Konstitusiyaya görə Azərbaycan Respublikası vətəndaşları vətəndaşlıqdan məhrum edilə bilərmi: ?",
        "options": [
            "vətəndaşlıqdan məhrum etməyə yol verilmir",
            "pasport itirən vətəndaşlıqdan məhrum edilir",
            "Prezident vətəndaşlıqdan məhrum edə bilə",
            "cinayətə görə vətəndaşlıqdan məhrum edilir",
            "vətəndaşlıqdan məhrum etməyə yol verilir."
        ],
        "answer": "vətəndaşlıqdan məhrum etməyə yol verilmir"
    },
    {
        "question": "Hüquq münasibətlərinin obyektlərinə aid edilmir?",
        "options": [
            "əşyalar",
            "şəxsi münasibətlər",
            "insan həyatı, sağlamlıq, azadlıq",
            "gediş üsulu",
            "hərəkətlər"
        ],
        "answer": "gediş üsulu"
    },
    {
        "question": "Hansı xüsusiyyət huquq pozuntusunun subyektiv cəhətini özündə əks etdirir?",
        "options": [
            "məqsəd",
            "ictimai təhlükəli əməl",
            "ictimai təhlükəli nəticə",
            "təqsir",
            "cinayətin baş verdiyi yer"
        ],
        "answer": "təqsir"
    },
    {
        "question": "Hansı xüsusiyyət huquq pozuntusunun obyektiv cəhətini özündə əks etdirir?",
        "options": [
            "təqsir",
            "qəsd",
            "məqsəd",
            "ictimai təhlükəli nəticə",
            "motiv"
        ],
        "answer": "ictimai təhlükəli nəticə"
    },
    {
        "question": ". Aşağıda göstərilən hallardan hansında cinayətdə iştirakçılığın obyektiv əlamətləri daha əhatəli göstərilmişdir?",
        "options": [
            "cinayətin subyekti üçün müəyyən edilən əlamətlərə malik iki və daha artıq şəxsin cinayətdə iştirakı;",
            "cinayətin subyekti üçün müəyyən edilən əlamətlərin olub-olmamsından asılı olmayaraq cinayətdə iki və daha artıq şəxsin iştirakı; √ cinayətin subyekti üçün qanunla müəyyən edilən əlamətlərə malik iki və daha artıq şəxsin, cinayətdə qəsdən birgə iştirakı. • cinayətdə iki və daha artıq şəxsin iştirakı;",
            "cinayətin subyekti üçün qanunla müəyyən edilən əlamətlərə malik iki və daha artıq şəxsin cinayətdə birgə iştirakı; 350. Aşağıda sadalanlardan hansı insanın şəxsi hüquq və və azalıqlarına aid edilir?",
            "istirahət hüququ",
            "təhsil hüququ",
            "mədəniyyət hüququ",
            "tətil hüququ",
            "xüsusi mülkiyyət hüququ"
        ],
        "answer": "xüsusi mülkiyyət hüququ"
    }
]